**255. – Lunaria biennis** Moench. – //Monnaie du Pape, Clés de montre//. – Plante bisannuelle ; tige de 40 cm à 1 mètre, dressée, rameuse, velue, à poils étalés ; //feuilles //ovales en coeur, bordées de grosses dents inégales, les inférieures pétiolées, les //supérieures subsessiles ; //fleurs purpurines, inodores ; filets des étamines atténués au sommet ; //silicules ovales-obtuses, arrondies aux 2 bouts, //dressées ou un peu penchées ; style long de 6-8 mm
Plante souvent cultivée comme ornement ; plus où moins çà et là, au voisinage des habitations, dans les haies, les bois, les endroits peu accessibles ; ne parait être nulle part franchement spontanée. = Avril-juin.